### 202103 CBR1000rr

```{image} cbrimg.png
:alt: cbr
:class: bg-primary mb-1
:width: 500px
:align: center
```

```none
rijden door de wind
de kracht van cilinders op de weg
massa en draaien

het ligt daar midden en route
het kijkt me aan
ik pers mijn lippen op elkaar 
voel het ruisen van de weg
het wordt gekraak
en terug ruis

vijfde versnelling en een scherpe bocht 
middelpuntzoekend
zoek ik mezelf
centrifugaal heen en weer geslingerd
ben ik de kluts kwijt 

300 meter verder
pluizig en snoezig
het staat vast
een flinke draai aan mijn hendel

versnelling
band 
weg 
band 
weg
wind 
pijn 
schudden met je hand
band
weg
hobbel
even van je zadel
schrik in je buik
band 
weg
laag 
lager 
nog lager
lager
woede
geveinsde ogen
geperste lippen

bloeddoorlopen gedachte
ik ben er 
ik rijd harder door dan ooit
een korte gil en een nog kortere hobbel
en door

gemaskerd achter uv beschermd licht
ik praat gelukkig maar staar dood
ik kauw achter mijn helm
span mijn spieren en vermorzel brood
knagend aan de stabiele wereld
ben ik een debiel, neergesabeld
```